攻守兼備國家利益行先 無名英雄軒達臣

「佢低調，但受萬民景仰！」說的不是食神，而是神軒；英格蘭在世界盃G組以兩勝一負出線16強，或者最大功臣是轟入五球的哈利卡尼，或是個人突破力強的史達寧；不過28歲已成為陣中「老大哥」的佐敦軒達臣，就算沒有「神軒」級遠射入球，但串連中後場，分波、攔截、控制節奏，英軍無名英雄當之無愧。

自1996年後，英格蘭都未嘗在大賽中突破八強，今屆世盃大軍陣容不足26歲，是其中最年輕球隊之一，或者職球員、球迷都將目標放在兩年後歐國盃，甚至四年後世界盃。英格蘭大軍只有五名球員曾經參與上屆世界盃，甚至在主力陣容中，只有兩人，其中一人就是防中佐敦軒達臣。

傳送率86% 謝拉特大讚
在領隊修夫基的3-1-4-2陣式中，唯一的防中就是後防與中前場的「超級連繫人」，修夫基大軍腹稿有兩個選擇，一個是軒達臣，一個是艾歷迪亞，後者與前鋒哈利卡尼、攻中迪利阿里、後衞捷比亞同效熱刺，有一定連攜性，但修夫基仍然將正選給予軒達臣，修夫基說：「這是一個艱難的決定，軒達臣較像傳統的8號位，可以兼顧攻守，艾歷迪亞則可以當中場與中堅之間的人物。」
軒達臣頭兩場分組賽踢足180分鐘，為英軍帶來六分，亦用行動證明修夫基沒有揀錯；雖然沒有入球沒有助攻，看似平庸，但136次傳送，成功傳送率達86%，而且還貢獻兩次攔截，串連、控制節奏等工作，更加是數據中不能反映。軒仔曾被譽為謝拉特接班人，這位利物浦名宿亦大讚：「我對軒達臣的優秀表現不感意外，過去他一直飽受外界批評，但顯然他是一名很出色的球員。傳球是他最大的優勢，或者其他人拚命爭取入球，軒達臣卻樂於找尋隊友更好的射門機會。」

交出隊長臂章求團結
事實上論資排輩，加上身為利物浦隊長，軒仔理應擔任英軍隊長，不過修夫基選擇了哈利卡尼，但為了球隊團結性，軒仔亦大方接受，軒達臣說：「或者我們來自不同的英超球隊，彼此在聯賽有激烈競爭，但來到國家隊，大家都放下仇怨，目標一致地爭取冠軍。」
英格蘭分組賽表現平穩，領隊修夫基也居功不少；修夫基過去領軍名氣及功績不多，帶領米杜士堡亦不幸降班，2016年臨危受命接過艾拿迪斯的爛攤子，依靠過去小國腳領隊的經驗，亦敢於在大賽起用新人，羅夫度斯卓克、阿歷山大阿諾特等都在世界盃登場，英格蘭未來，也將由修夫基與他們的子弟兵開創。

收皮啦你

駁唔到 真係勁

41場0入球都勁
你果然識波

要入球先勁 ?

條25狗話你廢呀唔識射呀！你真係想去射呀？

超級連繫人

當然

打中場一球都唔識入算咩中場勁

曾他首忠厚 巴絲嘲笑愚弄到夠

一入都入唔到
就算12碼都係射唔入

正宗英人
12碼大戰射失
維持英格蘭傳統

其實點解個個都屌神軒射失12碼 冇人讚奧斯賓拿救得靚 明明個波有晒角度

垃圾

認真雖然佢炒咗12碼
但佢真係英格蘭無名英雄嚟

成隊英撚
踢得最好係佢同簡尼

對哥倫比亞佢有咩表現

佢同簡尼跑動好多

我搵法拉唔好 一萬米奧運冠軍

而家D90後唔識欣賞人 淨係識一味搵野屌

日本其實長谷部誠同長友佑都都好撚癲

前者塞空位，調度中場

後者攻守兼備，解放乾貴士

識睇一定迷軒

我反軒都好難駁到

反軒狗，早撚抖！！！

最癲係柴奇岳 條女仲要唔錯

你又迷雲又迷豬腦又迷軒
你頂唔頂到

咁龍門一定係垃圾

係咁後傳 傳球率梗係高

同你咁上下

大家咁話

個人突破力強的史達寧

No no no

唔識波自己知算 咪出黎丟架啦

王生

好多波都未踢過

他首屌得佢好

個人突破力強屎達寧
係啊吓吓帶住波破人地底線

佢都超級連結人？何蛇一定嬲到又錄一條片屌9佢

我係李信

小娃兒信

咁又點 佢張開曬成個身係人都知佢燙右邊啦 又冇力度 個波又唔快 得角度有春用咩

打防中 要有入波
唔計卡尼 想知另外前面5個入左幾球?

利記中場軒達臣
場場搏命未話謝

點解無眼神防守對沙皮狗果張圖

咁有冇入到啊